【回帶】蔡若蓮裁定違反指引 選舉主任偕警跟進

【明報專訊】教育界立法會候選人葉建源的競選團隊早前向選管會投訴對手蔡若蓮多次涉嫌違反選舉活動指引，包括未經批准下在九龍塘教育服務中心平台作競選活動、多次未有申報選舉廣告等，葉建源昨日獲選舉主任覆函稱，投訴屬實並會跟進，部分個案會轉交警務處跟進。
葉建源團隊投訴 蔡認不熟例
蔡若蓮回覆本報查詢時表示已收到選舉主任的信件，尊重選管會的決定並感謝提醒，形容自己在選舉過程中「有好多無心之失」，是「技術上甩漏」，因自己對選舉不熟悉，「不像對手有這樣龐大的機器去了解（條例）」。蔡若蓮說，相信事件對選情不會有大影響，但「不明白為何對手花咁多時間研究，而不去接觸選民」。
教育中心擅拉票 未申報廣告
葉建源團隊早前曾投訴，蔡若蓮於8月9日未經教育局批准下，於九龍塘教育服務中心平台作競選活動及錄影，包括派卡片，亦有同行者派發單張等，根據教育局規定，該中心範圍內限制拉票，除嚴禁拍照或錄影，亦只容許最多二人同時為同一候選人拉票。葉建源又投訴，蔡在沒有獲教育局邀請下在教師中心的活動演講，以及多次未有申報選舉廣告及相關資料，包括蔡的facebook專頁運作一個月並發出近60個帖子，惟全部無申報。而其中一份蔡若蓮申報的選舉單張，亦與她向選民派發的資料有出入。
教師中心擅演講 裁未違指引
選舉主任昨日書面回覆葉建源團隊，確認投訴屬實並將作跟進，表示由於部分違規可能涉及觸犯《選舉管理委員會（選舉程序）（立法會）規例》第105條，會將相關個案轉交警務處跟進。
選舉主任今回覆稱，確認投訴屬實，包括違規在九龍塘教育服務中心平台作競選活動。至於蔡在未經教育局邀請下擔任講者，選舉主任認為屬常規講座，蔡亦無提及選舉，認為未違反指引。而有關選舉廣告申報問題，則違反選舉指引。
葉建源選舉團隊指出，歡迎選舉主任跟進，強調立法會選舉必須公平公正，蔡若蓮於選舉期間在未獲邀請下擔任活動講者，違反教師中心的一貫做法，稍後他們會就相關事宜向教育局投訴。

推到佢仆街